認真想問:tvb咁算唔算抄？

我平時好少睇電視，今次因爲facebook好多share先見到。
首先俾條link大家， 係關於台慶個開場 (入面標題有殘題字&希望貼得啱條link)

第一件事係4:45，點解可以同lala land 首another day of sun個開頭咁似
第二樣發生係6:15，又係咁cop首 epilogue落自己度，抄人兩句減一句就當自己作咁

第一首(another day)係上面條link一開頭， 而epilogue 就係33:45

我知比例上好似抄好少咁，亦都可能好多歌都係咁，但係我一聽真係諗起其他人嘅作品而唔會覺得係tvb編／作
定係佢嘅定位就係炒冷飯加抄／參考人嘢

嗰晚食飯聽到極似Lalaland，以為直接攞段前奏嚟用

屌成隊人係到連以前舊劇d melody都改就好心咪抄啦攞黎賤

Tvb抄野已經再無討論既價值
唔抄先出奇

唔算
你咁講所有跳舞表演啲背景音樂都係抄啦

痴撚線，咁以後d表演者跳趁舞做下show都要全部完創

抄襲+改歌詞+用作公共電視廣播商業用途
係咪已經構成違法行為?